<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>《白蛇·浮生》影评</title>
    <link href="/2024/08/14/%E5%BD%B1%E8%AF%84/"/>
    <url>/2024/08/14/%E5%BD%B1%E8%AF%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="剧情如何？"><a href="#剧情如何？" class="headerlink" title="剧情如何？"></a>剧情如何？</h1><p>剧情在整个世界观上属于承上启下，按朋友的说法，正确的观看顺序应该是：一、三、二。<br>故事讲述了一位名叫许仙（前世为许宣）的大夫与白蛇（小白）的爱情故事。主要人物除了经典的法海、妹妹小青，还添加了一位充当谐星的“姐夫”。由于我之前没有看过任何一部这个系列的电影，所以对于影片开头的“前世”一段有些懵：<em>啥是前世？为什么这个蛇精第一眼看到许大夫就爱上了他？</em>  </p><p>不过这也不影响剧情的推进，越往后就越清楚。二人的婚后生活电影没有过多描写，只是将将带过，<del>为什么这类电影都不喜欢描写婚后生活？</del>所以影片引入了一个“鼠精”的小反派，用它来引出“大反派法海”。  </p><p>法海在影片里充当了一个“不讲人情”的秃驴和尚形象，即“是妖怪就得杀”（许仙、小青：不是，哥们？）。我对这种做法十分不赞成，小情侣恩恩爱爱，结果你小子偏偏要去拆散人家，非蠢既坏🤔🤔🤔。  </p><p>剧情推进到最后，许仙透支生命救下了小青，同时也被法海带去寺庙修养（怎么哪都有你啊法海）。<br>我比较感兴趣的是他俩有一个孩子，按法海的话来说是“文曲星下凡”。小孩哥长得挺可爱，就是不知道后面这位小登会怎么样。  </p><h1 id="婚后生活"><a href="#婚后生活" class="headerlink" title="婚后生活"></a>婚后生活</h1><p>众所周知，情侣间互相追求的剧情人人都爱看，可是，婚后生活呢？<br>反正我是不喜欢，要么吵架要么离婚，不整个轰轰烈烈的分手不罢休……  </p><p>鲁迅有一篇《幸福的家庭》，里面写到一位男作家在家里鸡飞狗跳的情况下，仍希望写出一篇名叫“幸福的家庭”的短文去赚稿费以补贴家用。文中的幸福的家庭是这样的，男女二人都受过高等教育，至于受的是哪国的教育，又不明说，因为男作家十分为难：东洋留学吗？不时兴了；西洋呢？也不好……那就不管它了，反正是受过高等教育。  </p><p>二人起床后，都看起了《理想之良人》，（当时引进的一本书，文中的男作家没有看过这本书，却因为时兴而把这本书写进去了）又经过一堆乱七八糟的你侬我侬，开始吃中饭。这时，男作家写不下去了，他家中各种杂事缠着他，动弹不得，既下不了笔，也没有思绪……<br>    <em>“劈柴，都用完了，今天买了些……”</em><br>男作家听闻妻子这么一说，心里又想到：<em>“所以主人在屋中时，必然要敲门进来的，即使是主妇进来谈文艺，也是要敲门的……”</em><br>    <em>“哇！！！！！！”</em><br>这回是男作家的孩子闹起来了，不得已，男作家只得出去哄孩子，“爸爸给你做猫洗脸……”。末了，文章肯定是写不下去了，只有文中2个情侣的英文对话留在本子上： </p><pre><code class="hljs">*“My dear ,please.”**“Please you eat first ,my dear.”**“Oh no, please you!”*  </code></pre><p>不知各位有何感想？由于我还是个初中生，所以对恋爱这事没有一点见解，有也不见得高明。  </p><p>我只是希望，婚后的生活不要太平淡，也不要像小孩过家家似的，<em>“亲爱的你已经3分钟没有回我消息了，还有我的朋友圈你忘记点赞了哦~”</em>  </p><h1 id="去TMD法海"><a href="#去TMD法海" class="headerlink" title="去TMD法海"></a>去TMD法海</h1><p>其实，你要是按另外一个视角来看这部电影，也是很好的——凭什么妖怪就得杀？  </p><p>我是不赞成要拆分他俩的，人家活得好好的，<strong>傻逼法海非要来搅混水</strong>，我可去你的吧……  </p><p>回到问题，对于妖怪在那个世界观下是怎么样的我不清楚，如果把这东西搬进现实，大概可以化为：  </p><p>种族是否有优胜劣汰之分？  </p><p>肯定是<strong>没有</strong>，但是可以这样想的人在今天的世界怕是不多……“All lives better” or “Black lives better” ?<br>既然都能这样搞，为什么没有“Yellow lives better”……  </p><p>总而言之，无论是放动漫里还是现实，法海都是<strong>傻逼</strong>。  </p><h2 id="评价如何？"><a href="#评价如何？" class="headerlink" title="评价如何？"></a>评价如何？</h2><p>好看，爱看，希望可以出续集😍😍😍</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>电影</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
